中國新版歷史教科書又否定十年文革

朋友傳來中國9月1日新學年的歷史教科書,赫然發現"十年艱辛探索"又變回"十年文革浩劫",說明當局對文革又恢復以前的結論。然而同一時間,香港通識教科書卻公然抹去"三權分立"等字眼和內容。有無搞錯啊？難道所謂特首所謂核心林鄭要和北京唱對台戲對著幹?

真理部講邏輯嘅咩，党講乜都啱

唱衰毛主席等習地位超越佢?

香港好多時收N手風
第時大陸教三權分立香港都重係從來沒有分

我個大陸frd話返學阿sir已經話文革係錯，即係20幾年前已經否定左，我估可能係要等搞文革班老嘢死曬先可以平反

因為文革雜種都係受害者

文革晨早定調係錯
但係官方強調責任不在老毛
而係四人幫
所以無損毛澤東威嚴
不過
支國至今都唔可以公開討論文革
因為始終係支共臭史
所以支共依家對文革態度係：
文革唔係好事，大家唔好再提，邊個再提就係想搞事，就係同黨作對。